Title: Utopia Ltd.
Date: 2013-09-11 15:33
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: 1000robota, documentary, music, zdfkultur
Slug: utopia-ltd

![1000 Robota]({static}/images/2909518270_587fddabfb_b.jpg)

Am dritten Oktober 2008 sah ich 1000 Robota im Hallenbad Wolfsburg. Ich
fand es super. Inklusive Stroboskoplicht bis die Fontanelle qualmt.
Zwischendurch immer wieder Unterbrechungen von besoffenen und grölenden
Publikum, dass durch die Kneipennacht in Wolfsburg zog. Dieses Konzert
war Teil einer städtisch organisierten Partynacht. Vielleicht doch das
falsche Publikum. Am Ende bepöbelte noch Anton Spielman das Publikum
bevor er die Bühne verließ. Ich konnte ihn verstehen. Nach dem Konzert
kaufte ich noch eine Platte von dem Schlagzeuger der Band und sagte ihm
das es mir sehr gut gefallen hatte. Keine Lüge. Ich fand das Konzert
stark. Sehr jugendlich und roh. Gehört hatte ich sie davor noch nicht.
Geschrieben wurde aber viel. Die neue große deutsche Hoffnung die sogar
den Sprung nach Großbritannien geschafft hat. Dem Mutterland der guten
Musik. Nach dem Stapel Artikel, die über sie geschrieben wurden, hätten
sie eigentlich ausschließlich in ausverkauften Clubs spielen müssen. Die
Realität sah dann doch anders aus. Ein Kampf Jugendlicher gegen die
romantische Utopie des Musikerseins. Der Kampf zwischen Marketing, der
Realität und des jugendlichen Träumers.

Mir war nicht bewusst das zu dieser Zeit schon eine Dokumentation über
die Band gedreht wurde. Sie trägt den Namen "Utopia Ltd." und dieser
fängt die Problematik perfekt ein. Viel Spaß und Beeilung bevor die GEZ
und Contentmafia zuschlägt...

_Update_: Contentmafia und so...
